<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Learn-to-Study on Arjen Wiersma</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/learn-to-study/</link>
    <description>Recent content in Learn-to-Study on Arjen Wiersma</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Arjen Wiersma</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 19:22:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/learn-to-study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bronnen beheren met Zotero [NL]</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-zotero/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 19:22:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-zotero/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/ox-hugo/_20240722_203307screenshot.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Je hebt &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/leren-studeren-tijd-vinden/&#34;&gt;tijd gereserveerd om te gaan studeren&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-deepwork/&#34;&gt;je volgt een ritueel om goed in jouw &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; modus te komen&lt;/a&gt;, dat studeren gaat echt goed lukken! Tijdens de colleges en in de lesmaterialen vind je allerlei links naar papers, websites, YouTube videos en haal je veel informatie uit boeken. Al deze bronnen zijn zeer waardevol en bij de eindopdracht zul je veel van deze bronnen weer moeten gebruiken om argumenten te onderbouwen of juist iets te ontkrachten. Hoe ga je dan om met die bronnen zonder dat je gek wordt van allerlei documentjes?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>  &#34;Deep Work&#34; voor het studeren [NL]
  </title>
      <link>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-deepwork/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 22:52:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-deepwork/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/ox-hugo/_20240720_225806screenshot.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/leren-studeren-tijd-vinden/&#34;&gt;mijn vorige artikel&lt;/a&gt; heb ik uitgelegd hoe je tijd kunt vinden om te studeren, de vraag is echter, is alle tijd hetzelfde? Het simpele antwoord is &amp;ldquo;nee&amp;rdquo;. Maar waarom niet, zul je vragen, en daarmee komen we op het onderwerp van dit artikel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cal Newport heeft een fantastisch boek geschreven, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.bol.com/nl/nl/p/deep-work/9200000047340481/?bltgh=ujEmm8L1hL083Qs4-KJKSQ.2_18.19.ProductTitle&#34;&gt;Deep Work: Rules for Focused Success in a Distracted World&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. In dit boek onderzoekt hij hoe je gefocust werkt en wat er voor nodig is om gefocust te blijven [1]. In het boek identificeert hij 2 soorten werk; &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Shallow Work&amp;rdquo;. Deze concepten hebben voor mij de aanpak van mijn dagelijkse werk zelfs veranderd, maar dat is een verhaal voor een andere keer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Finding time to study</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-finding-time/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 23:05:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-finding-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is an English article, there is also a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/leren-studeren-tijd-vinden&#34;&gt;Dutch version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So, you&amp;rsquo;ve decided to start studying? Maybe you want to earn your Bachelor or Master&amp;rsquo;s degree, or perhaps you&amp;rsquo;re aiming for that highly technical certificate. It&amp;rsquo;s great that you&amp;rsquo;re taking this step, but once you begin, you&amp;rsquo;ll quickly need to answer the question of where you&amp;rsquo;ll find the time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Time is our most valuable, non-renewable resource. Studying requires time – and not just a little – so you naturally want to use it well. Most programs expect you to invest between 12 and 24 hours per week to keep up, and that&amp;rsquo;s quite a bit! If you&amp;rsquo;re not currently studying, try thinking about which days and times you could free up that time. Will you eat out less or exercise less? Get up early on weekends or stay up late?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tijd vinden om te studeren [Dutch article]</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/leren-studeren-tijd-vinden/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 23:05:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/leren-studeren-tijd-vinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a Dutch artcile, there is also an &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/learn-to-stud-finding-time&#34;&gt;English version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dus, jij hebt besloten om te gaan studeren? Misschien wil je jouw HBO- of Masterdiploma halen, of juist dat ene supertechnische certificaat bemachtigen. Het is geweldig dat je deze stap gaat zetten, maar zodra je begint, zul je vrij snel de vraag moeten beantwoorden waar je de tijd vandaan haalt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tijd is onze meest waardevolle, niet-hernieuwbare bron. Studeren vergt tijd – en niet zo&amp;rsquo;n klein beetje ook – dus wil je het natuurlijk goed doen. De meeste studies verwachten dat je wekelijks ergens tussen de 12 en 24 uur investeert om bij te blijven, en dat is flink wat! Als je nog niet studeert, probeer dan eens na te denken over welke dagen en momenten je die tijd kunt vrijmaken. Ga je minder uit eten of juist minder sporten? Vroeg opstaan in het weekend, of juist extra laat naar bed?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
